jQuery Mobile 提供若干种为移动浏览定制的事件：
触摸事件 - 当用户触摸屏幕时触发（敲击和滑动）
滚动事件 - 当上下滚动时触发
方向事件 - 当设备垂直或水平旋转时触发
页面事件 - 当页面被显示、隐藏、创建、加载以及/或卸载时触发

下表列出了所有的 jQuery Mobile 事件。
注释：请通过使用 on() 方法来绑定事件。

事件			描述

hashchange		启用 bookmarkable #hash 历史记录。
throttledresize		启用 bookmarkable #hash 历史记录。
navigate		针对 hashchange 和 popstate 的 wrapper 事件。
updatelayout		由动态显示/隐藏内容的 jQuery Mobile 组件触发。

pagebeforechange	在页面变化周期内触发两次：任意页面加载或过渡之前触发一次，接下来在页面成功完成加载后，但是在浏览器历史记录被导航进程修改之前触发。
pagechange		在 changePage() 请求已完成将页面载入 DOM 并且所有页面过渡动画已完成后触发。
pagechangefailed	当 changePage() 请求对页面的加载失败时触发。

// 初始化页面时按顺序触发
pagebeforecreate	当页面即将被初始化，但是在增强开始之前触发。
pagecreate		当页面已创建，但是增强完成之前触发。
pageinit		当页面已经初始化并且完成增强时触发。

// 跳转到外部页面时按顺序触发
pagebeforeload		在作出任何加载请求之前触发。
pageload		在页面成功加载并插入 DOM 后触发。
pageloadfailed		如果页面加载请求失败，则触发。
pageremove		在窗口视图从 DOM 中移除外部页面之前触发。

// 从一页过渡到下一页时触发
pagebeforeshow		在过渡动画开始前，在“到达”页面上触发。
pageshow		在过渡动画完成后，在“到达”页面上触发。
pagebeforehide		在过渡动画开始前，在“来源”页面上触发。
pagehide		在过渡动画完成后，在“来源”页面上触发。

// 交互事件
orientationchange	当用户垂直或水平旋转其移动设备时触发。
scrollstart		当用户在元素上垂直滑动开始时触发。
scrollstop		当用户在元素上垂直滑动结束时触发。
swipe			当用户在 1 秒钟之内在元素上水平滑动超过 30px 时触发。
swipeleft		当用户在 1 秒钟之内在元素上左划超过 30px 时触发。
swiperight		当用户在 1 秒钟之内在元素上右划超过 30px 时触发。
tap			当用户敲击某元素时触发。
taphold			当元素敲击某元素并保持一秒时触发。
vclick			虚拟化的 click 事件处理器（触摸设备上相当于 touchend）
vmousecancel		虚拟化的 mousecancel 事件处理器（触摸设备上相当于只触发一次的 touchmove，PC设备上无效果）
vmousedown		虚拟化的 mousedown 事件处理器（触摸设备上相当于 touchstart）
vmouseup		虚拟化的 mouseup 事件处理器（触摸设备上相当于 touchend）
vmousemove		虚拟化的 mousemove 事件处理器（在事件处理函数中最好调用 preventDefault() 来阻止浏览器的默认移动行为，否则可能会影响到当前事件处理函数的执行）
vmouseover		虚拟化的 mouseover 事件处理器（触摸设备上相当于 touchstart）
vmouseout		虚拟化的 mouseout 事件处理器（触摸设备上相当于 touchend）




* 页面初始化

在 jQuery Mobile 中，使用 pageinit 事件替代 jQuery 中的 ready 事件，该事件在页面已初始化并完善样式设置后发生。
第二个参数指向 ("#page1") 初始化的第一个页面：
$(document).on("pageinit","#page1",function(){});




* 判断设备方向

orientationchange 事件的 event 对象包含的私有属性
event.orientation; //返回 "portrait" 表示被握持的方向是垂直的，"landscape" 表示被握持的方向是水平的。

注释：由于 orientationchange 事件与 window 对象绑定，因此能够直接使用 window.orientation 属性来判断设备方向：
window.orientation; //属性对 portrait 视图返回 0，对 landscape 视图返回 90 或 -90。

